國際人權組織：香港國安法有如鎮壓藍圖

國際人權組織：香港國安法有如鎮壓藍圖

總部位於紐約的國際人權組織“人權觀察”(Human Rights Watch)星期三表示，香港當局已經迅速開始依據新制定的《國家安全法》起訴和平言論、限制言論自由，對港人基本自由產生寒蟬效應。

這部由中國政府於2020年6月30日起實施的法律，是北京自1997年主權移交以來對港人自由最猛烈的攻擊。

該法許多條文還可能對香港人權保障造成毀滅性的長期影響，包括成立專責安全事務的秘密機關、剝奪公正審判的權利、賦予警隊更廣泛權力、加強管束公民社會與媒體以及削弱司法監督。

人權觀察中國部資深研究員王松蓮表示：“北京在一夕之間奪走了香港人的人權，長久對自由習以為常的香港人，現在只要持有或呼喊當局不喜歡的旗幟或口號，就可能被判處重刑。”

過去一個月，香港警方至少4次在民主示威中引用國安法，該法也正在迫使參政人士和團體改變其參與政治的方式和場所，還限制了88萬學童的受教權和信息、意見與自由表達。

此外，政治審查也延伸到一般大眾自由獲得信息的權利，該法的寒蟬效益還擴及到商業界，並規定金融服務業者必須向當局報告可能違反該法的客戶資料。

人權觀察中國部資深研究員王松蓮說：“香港國安法無非是一份鎮壓藍圖，各國應該公開譴責，並為香港人提供避風港，拒絕配合該法在海外適用。”

Push

支持

香港已經係一個大陸嘅普通城市
班中立撚返工撚繼續扮睇唔到啦

加到光速，睇下邊個死先

日文